# Epistola B. Pauli Apostoli ad Thessalonicenses Secunda {#ad_Thessalonicenses_II}

## 1

Paulus, et Sylvanus, et Timotheus, ecclesiæ Thessalonicensium in Deo Patre nostro, et Domino Jesu Christo.
^2^ Gratia vobis, et pax a Deo Patre nostro, et Domino Jesu Christo.


^3^ Gratias agere debemus semper Deo pro vobis, fratres, ita ut dignum est, quoniam supercrescit fides vestra, et abundat caritas uniuscujusque vestrum in invicem :
^4^ ita ut et nos ipsi in vobis gloriemur in ecclesiis Dei, pro patientia vestra, et fide, et in omnibus persecutionibus vestris, et tribulationibus, quas sustinetis
^5^ in exemplum justi judicii Dei, ut digni habeamini in regno Dei, pro quo et patimini.
^6^ Si tamen justum est apud Deum retribuere tribulationem iis qui vos tribulant :
^7^ et vobis, qui tribulamini, requiem nobiscum in revelatione Domini Jesu de cælo cum angelis virtutis ejus,
^8^ in flamma ignis dantis vindictam iis qui non noverunt Deum, et qui non obediunt Evangelio Domini nostri Jesu Christi,
^9^ qui pœnas dabunt in interitu æternas a facie Domini, et a gloria virtutis ejus :
^10^ cum venerit glorificari in sanctis suis, et admirabilis fieri in omnibus, qui crediderunt, quia creditum est testimonium nostrum super vos in die illo.
^11^ In quo etiam oramus semper pro vobis : ut dignetur vos vocatione sua Deus noster, et impleat omnem voluntatem bonitatis, et opus fidei in virtute,
^12^ ut clarificetur nomen Domini nostri Jesu Christi in vobis, et vos in illo secundum gratiam Dei nostri, et Domini Jesu Christi.

## 2

Rogamus autem vos, fratres, per adventum Domini nostri Jesu Christi, et nostræ congregationis in ipsum :
^2^ ut non cito moveamini a vestro sensu, neque terreamini, neque per spiritum, neque per sermonem, neque per epistolam tamquam per nos missam, quasi instet dies Domini.
^3^ Ne quis vos seducat ullo modo : quoniam nisi venerit discessio primum, et revelatus fuerit homo peccati filius perditionis,
^4^ qui adversatur, et extollitur supra omne, quod dicitur Deus, aut quod colitur, ita ut in templo Dei sedeat ostendens se tamquam sit Deus.
^5^ Non retinetis quod cum adhuc essem apud vos, hæc dicebam vobis ?
^6^ et nunc quid detineat scitis, ut reveletur in suo tempore.
^7^ Nam mysterium jam operatur iniquitatis : tantum ut qui tenet nunc, teneat, donec de medio fiat.
^8^ Et tunc revelabitur ille iniquus, quem Dominus Jesus interficiet spiritu oris sui, et destruet illustratione adventus sui eum :
^9^ cujus est adventus secundum operationem Satanæ in omni virtute, et signis, et prodigiis mendacibus,
^10^ et in omni seductione iniquitatis iis qui pereunt : eo quod caritatem veritatis non receperunt ut salvi fierent.
^11^ Ideo mittet illis Deus operationem erroris ut credant mendacio,
^12^ ut judicentur omnes qui non crediderunt veritati, sed consenserunt iniquitati.


^13^ Nos autem debemus gratias agere Deo semper pro vobis, fratres dilecti a Deo, quod elegerit vos Deus primitias in salutem in sanctificatione spiritus, et in fide veritatis :
^14^ in qua et vocavit vos per Evangelium nostrum in acquisitionem gloriæ Domini nostri Jesu Christi.
^15^ Itaque fratres, state : et tenete traditiones, quas didicistis, sive per sermonem, sive per epistolam nostram.
^16^ Ipse autem Dominus noster Jesus Christus, et Deus et Pater noster, qui dilexit nos, et dedit consolationem æternam, et spem bonam in gratia,
^17^ exhortetur corda vestra, et confirmet in omni opere et sermone bono.

## 3

De cetero fratres, orate pro nobis ut sermo Dei currat, et clarificetur, sicut et apud vos :
^2^ et ut liberemur ab importunis, et malis hominibus : non enim omnium est fides.
^3^ Fidelis autem Deus est, qui confirmabit vos, et custodiet a malo.
^4^ Confidimus autem de vobis, in Domino, quoniam quæ præcepimus, et facitis, et facietis.
^5^ Dominus autem dirigat corda vestra in caritate Dei, et patientia Christi.


^6^ Denuntiamus autem vobis, fratres, in nomine Domini nostri Jesu Christi, ut subtrahatis vos ab omni fratre ambulante inordinate, et non secundum traditionem, quam acceperunt a nobis.
^7^ Ipsi enim scitis quemadmodum oporteat imitari nos : quoniam non inquieti fuimus inter vos :
^8^ neque gratis panem manducavimus ab aliquo, sed in labore, et in fatigatione, nocte et die operantes, ne quem vestrum gravaremus.
^9^ Non quasi non habuerimus potestatem, sed ut nosmetipsos formam daremus vobis ad imitandum nos.
^10^ Nam et cum essemus apud vos, hoc denuntiabamus vobis : quoniam si quis non vult operari, nec manducet.
^11^ Audivimus enim inter vos quosdam ambulare inquiete, nihil operantes, sed curiose agentes.
^12^ Iis autem, qui ejusmodi sunt, denuntiemus, et obsecramus in Domino Jesu Christo, ut cum silentio operantes, suum panem manducent.
^13^ Vos autem, fratres, nolite deficere benefacientes.
^14^ Quod si quis non obedit verbo nostro per epistolam, hunc notate, et ne commisceamini cum illo ut confundatur :
^15^ et nolite quasi inimicum existimare, sed corripite ut fratrem.
^16^ Ipse autem Dominus pacis det vobis pacem sempiternam in omni loco. Dominus sit cum omnibus vobis.


^17^ Salutatio, mea manu Pauli : quod est signum in omni epistola, ita scribo.
^18^ Gratia Domini nostri Jesu Christi cum omnibus vobis. Amen.
